\documentclass[12pt, letterpaper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{indentfirst, float, caption}
\usepackage[pdftex]{hyperref}
\usepackage{enumerate, amsmath}
\usepackage{graphicx}

\captionsetup[table]{labelformat=empty}
\captionsetup[figure]{labelformat=empty}

\title{%
  Projetos Digitais\\
  \large Lista 04 - Sistemas de Numeração}

\author{Vinícius Mioto}
\date{12/04/2021}

\begin{document}
\maketitle

\section*{Ex 5.1}
\textbf{Projete as portas complexas que implementam as seguintes funções:}

\begin{itemize}
    \item[(b)] $n=\overline{a \land b \land c}$
\end{itemize}

\begin{table}[H]
    \begin{tabular}{ccc|c}
        a & b & c & N          \\ \hline
        0 & 0 & 0 & \textbf{1} \\
        0 & 0 & 1 & \textbf{0} \\
        0 & 1 & 0 & \textbf{0} \\
        0 & 1 & 1 & \textbf{0} \\
        1 & 0 & 0 & \textbf{0} \\
        1 & 0 & 1 & \textbf{0} \\
        1 & 1 & 0 & \textbf{0} \\
        1 & 1 & 1 & \textbf{0} \\ \hline
    \end{tabular}
\end{table}

Ao observar a tabela notamos que o \emph{pull-up} é ativado quando os valores $a$, $b$, $c$ forem todos 0, ou seja, caso alguma dessas variáveis tenha o valor 1, o resultado $n$ irá ``puxar para baixo", e terá seu valor ZERO.

$$n=1 \Leftrightarrow \lnot(a \land b \land c)$$

\newpage

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.62]{ex5-b.jpg}
    \caption{Figura 1 - circuito CMOS questão $b$}
\end{figure}

\newpage

\begin{itemize}
    \item[(f)] $e=a \land b \lor \overline{a} \land \overline{b}$
\end{itemize}

\begin{table}[H]
    \begin{tabular}{cc|c}
        a & b & E          \\ \hline
        0 & 0 & \textbf{1} \\
        0 & 1 & \textbf{0} \\
        1 & 0 & \textbf{0} \\
        1 & 1 & \textbf{1} \\ \hline
    \end{tabular}
\end{table}

Nesse caso o ``pull-down'' será ativado quando as variáveis $a$ e $b$ tiverem o mesmo valor. Por outro lado, o ``pull-up'' ativará quandos os valores forem diferentes, portanto a equação para montarmos o circuito é:

$$e=0 \Leftrightarrow \overline{a} \land b \lor a \land \overline{b} \hspace{1cm}  \text{pull-down}$$

$$e=0 \Leftrightarrow \overline{a} \lor b \land a \lor \overline{b} \hspace{1cm}  \text{pull-up}$$

\newpage

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.62]{ex5-f.jpg}
    \caption{Figura 2 - circuito CMOS questão $f$}
\end{figure}

\end{document}